{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030171",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진천 용화사 석조여래입상"
    },
    "text": "鎮川 龍華寺 ソクチョヨレイプサン\\n\n忠清北道鎮川郡鎮川邑新亭里584-4\\n\n1984年12月31日、忠清北道有形文化財として指定された仏像があります。この仏像は花崗岩で作られており、高さは7.5m、下部の幅は1.7mです。この仏像は、新羅将軍の金庾信の偉業を称えるために頌徳仏像とも呼ばれています。顔は楕円形で、小さな目は微笑んで閉じており、長い鼻と大きな頬にはえくぼがあります。長方形の身体は少し量感が足りないように見えます。胸の上に持った右手やお腹にあてた左手は、あまり立体的で豊かさを感じられません。通肩の法衣は、下半身の重なったU字型服のしわの間に切れ目があり、服のしわも見えます。首の三刀の下には永楽ネックレスが描かれており、頭のてっぺんにはバケットハットのようなものが載せられています。この仏像は鎮川邑の守護神と呼ばれ、伝説のストーリーも伝わってきます。壬辰倭乱の時、倭軍がここ徳門平野に陣取り、鎮川に向かって進軍しようとした際、一員隊長と思われる六尺長身の仏像が堂々と立っている姿を見て、倭軍は怯えて逃走したと言われています。この六尺長身の仏像がまさに一元大将と見なされていたのです。かつてこの仏像が存在していた寺院は、702年（新羅聖徳王19）に創建されたものでしたが、高麗後期に廃寺となりました。現在の龍華寺は、1958年に菩薩の漢字心で再建され、大雄殿と寮舎が建てられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何時頃作られましたか？",
            "answer": "この仏像は1984年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "この仏像は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この仏像の高さは7.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏像は誰を称えるために作られましたか？",
            "answer": "この仏像は新羅将軍の金庾信の偉業を称えるために作られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の形はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の顔は楕円形です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の目はどのような表情をしていますか？",
            "answer": "この仏像の目は微笑んで閉じております。"
        },
        {
            "question": "この仏像の鼻と頬には何がありますか？",
            "answer": "この仏像の鼻と頬にはえくぼがあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の身体はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の身体は長方形です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服装はどのようなデザインですか？",
            "answer": "この仏像の服装は通肩の法衣で、下半身にはU字型服があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何を持っていますか？",
            "answer": "この仏像は胸の上に右手を持っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような伝説がありますか？",
            "answer": "この仏像は壬辰倭乱の時に倭軍を怯えさせたという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像が存在していた寺院はどのような歴史がありますか？",
            "answer": "この仏像が存在していた寺院は702年に創建され、高麗後期に廃寺となりました。"
        },
        {
            "question": "現在の龍華寺はいつ再建されましたか？",
            "answer": "現在の龍華寺は1958年に再建されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 398
    }
}